渣打女力創業獎 入選企業出列 - 投資理財	
2023-11-21	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20231121000250-260208	
積極提倡經濟共融與性別平權的渣打國際商業銀行（以下稱「渣打銀行」）在渣打集團Futuremakers by Standard Chartered全球公益計畫下，自2019年起持續協助16～35歲女性就業及創業。在台灣，今年3月首度攜手勵馨基金會推動渣打女力創業獎（Women in Entrepreneurship, WiE ），共有30家企業入選此計畫。
11月17日第一屆「渣打女力創業獎」前三名揭曉，評審們一致認為這三家企業在成長性、社會影響力以及創業家特質等各方面皆有出色的表現。第一名：洄遊吧，以食魚推廣海洋生態永續，讓大眾認識漁業生態，第二名：籽樂教育，開發「日常素養教育智慧系統」，更精準地評估孩子的特質與需求，第三名：可艾創意科技，透過線上app媒合需要外宿的毛小孩，提供友善不關籠的環境；上述三家企業亦創造女性兼職機會、培育中年婦女二度就業，分別頒予新台幣80萬元、50萬元以30萬元的獎金，鼓勵女性創業家發揮更大的創業潛能。
渣打女力創業獎以「社會共融、環境永續、科技創新」為徵件主題，本屆更首度攜手孵化專家Impact Hub Taipei為此計畫打造「資源串接與支持網絡」，同時也依據企業家反饋，客製化培力課程、女性社群與生態圈建置，協助串連資源，真正幫助女性創業家成長茁壯。
渣打銀行總經理韓德聖表示：「今年我們成功地對30家女性領導的企業產生了積極影響，以解決女性企業家於創業時可能面臨的這些共同挑戰。在台灣，我們的目標不僅是致力於做一家金融機構，我們相信創造一個生態系統，讓女性企業家能夠共同繁榮。我們的承諾不僅限於推廣日，而是承諾持續提供所需的支援、指導和資源，以培育愈來愈多的企業充分發揮潛力並進而發揮社會影響力，協助企業朝更永續經營的目標邁進，打造更加經濟共融的社會。」
其他詳細活動內容，歡迎瀏覽「渣打女力創業獎」活動官方網站：https://wiegoh.tw/。